歐盟：DQ 周庭抵觸政治權利國際公約

歐盟：DQ 周庭抵觸政治權利國際公約 或削弱香港自由開放聲譽
2018/1/30 — 9:07

香港眾志周庭被選舉主任取消資格，無法參選立法會補選。歐盟發言人發表聲明，指選舉主任決定獲特區政府支持。聲明指禁止周庭參與補選，有可能削弱香港作為自由開放社會的國際聲譽。

歐盟聲明提及，保障香港的公民權利和政治權利，是落實歐盟支持的「一國兩制」原則的重要組成部分。因候選人的政治立場而禁止其參選的做法，與《公民權利和政治權利國際公約》的權利相抵觸。

歐盟強調，《公民權利和政治權利國際公約》透過《香港人權法案》在香港適用，公約保障選舉不受無理限制。

歐盟英文聲明全文：

Statement by the Spokesperson on the decision to bar Agnes Chow from running for a Legislative Council by-election

The decision by a Hong Kong returning officer to bar Agnes Chow from running for a Legislative Council by-election on the basis of her political affiliation, subsequently supported by the Hong Kong Special Administrative Region Government, risks diminishing Hong Kong's international reputation as a free and open society.

The protection of civil and political rights in Hong Kong is an essential part of the implementation of the "One Country, Two Systems" principle, which the EU supports. Barring candidates from standing for election because of their political beliefs is in contradiction with the right under the International Covenant on Civil and Political Rights, whose application is guaranteed in Hong Kong by the Hong Kong Bill of Rights, to stand for election without unreasonable restrictions.

仆街左膠歐盟又衝出黎7...

美國佬同Donald Trump唔出聲, 因為佢地知道周庭幫唔落.

SO?

周庭呢D左膠共諜都幫, 證明歐盟都係左膠共諜

唔出聲無人當佢係啞架

中國口交部： 不干預中國內政，說三道四, blah blah blah

特衰政府：

你除非DQ周庭搞到有trade sanction，咁樣可能會瀨下屎嘅

又唔係制裁

禁運plantur 39

push

強烈要求香港退出所有英治時期簽署的國際公約，以彰顯中共落後野蠻獨裁邪惡之風。

唔該歐盟搞掂加泰先

成班五毛

中共怕你咩 咁大間黑社會

無咩制裁理撚得你咩

永遠呢啲條約都係得個講字，聲明